永續黃色經濟：成為藍絲都難以抗拒的黃店

戴穎姿

自從 2019 年 6 月，黃藍之別演變成黑白良心的分野，幫襯藍店等同經濟上支持盲目撐警的族群。然後，我們吃力地發展出「黃色經濟圈」這個概念。

請留意，要堅守這概念，是「吃力」的。

不知道你們有沒有試過：某幾間藍店在被定義為藍色之前，其實你很愛亦很常光顧。最顯然而見的是餐廳，好食與不好食，很好食所以喜歡幫襯，就是這樣簡單。

像我本人，對南記粉麵的春卷小窩米線有股狂熱，它甚至是我的 comfort food ；生活中遇上令人抓狂的時刻，立即就嘴饞，好想馬上來碗大辣米線。

後來南記爆出是撐警藍店，至今我都沒有再食南記。然而，這種拒絕光顧是非常刻意的，明明自己就心心念念、希望可以再食南記，但礙於立場，每一次經過南記都要努力克制自己，不好落入對家的美食圈套。

值得思考的問題就來了：何以「黃色經濟圈」需要苦苦持守？

有麝自然香，何須迎風立。一間店家，如果做得足夠好，不必宣傳、不必告急，自自然然就客似雲來。更甚是，客源也不一定局限於黃絲——藍絲素來以沒骨氣沒原則見稱，店家的質素能達至連藍絲都禁不住要幫襯，本人愚見，方才是永續「黃色經濟圈」之道。

大部份藍絲本身就色盲唔會抵制

班藍絲有著數就狗衝
早排黃店搞醫護優惠 不知幾多藍絲仆去買

連登仔：叫藍絲鬥藍

食店以外呢

事實係 難食黃店係辜負緊用心經營黃店嘅心血
好心班兒登仔唔好盲撐難食黃店 做臭自己個朵

有d暗黃店大把藍屍唔知照食
用和你et搵過一暗黃店語又捐錢又派水
上到去零文宣不過好食
果時非繁忙老細出黎問d野岩唔岩食
貼佢吹幾句我話上網搵黃店先知有間係度
佢即刻「薯～～～明架啦唔好係度講」
其實我地好需要呢種要刻意查先搵到既黃店黎吸納敵人資源

關於黃色經濟圈，我有d野想講：

我想講翻其實黃色經濟圈最核心精神係紅死藍貧，紅死是為了打擊支共呢個恐怖份子籌集資金。藍唔洗死，但要慘比其他綠絲睇，就係為左“統戰”綠絲，壯大黃色經濟圈。

所以大家幫襯黃店之外亦要記得先紅後藍：

1.切斷中國國企在香港經營獲得外匯收入的機會，以加速支爆。
2.令藍絲企業經營困難，“統戰”綠絲企業
舉例，呢個原則點樣用：
基於先紅後藍原則，銀行方面一定係先中銀後匯豐
根據先紅後藍原則，應該先Pacific(華潤)後Starbucks（美心）
基於先紅後藍原則，“幫襯”紅店力度不應該比藍店細。尤其各種隱性紅店係支共既重要回血劍。

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

更正：
有d暗黃店大把藍屍唔知照食
用和你eat搵過一暗黃店話佢又捐錢又派水
上到去零文宣不過好食
果時非繁忙老細出黎問d野岩唔岩食
同佢吹幾句我話上網搵黃店先知有間係度
佢即刻「薯～～～明架啦唔好係度講」
其實我地好需要呢種要刻意查先搵到既黃店黎吸納敵人資源

係
好需要暗黃店

藍屍唔會點理你顏色